% @Difficulté 3
% @Mathalea uuid=641bc&id=2N41-8&n=2&d=10&s=1
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calcul littéral
% @SousTheme Somme de quotients algébriques
% @Titre  Somme de quotients algébriques
\begin{exercice}[Source=MathALÉA]
Préciser les valeurs interdites éventuelles, puis écrire l'expression sous la forme d'un quotient : 
  \begin{enumerate}
  \item $=4x+\dfrac{6}{x}$.
  \item   $=1-\dfrac{13}{4x+12}$.
   \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
  \begin{enumerate}[label=\arabic*.]
    \item Pour $x\in \mathbb{R}^*$,\\
              $\begin{aligned}
              A&=4x+\dfrac{6}{x}\\
              &=\dfrac{4x^2}{x}+\dfrac{6}{x}\\
             &= \dfrac{4x^2+6}{x}
             \end{aligned}$
         
     \item L'équation $4x+12=0$ a pour solution $-3$. \\
              $-3$ est donc une valeur interdite pour l'expression. \\
              Pour $x\in \mathbb{R}\smallsetminus\left\{-3\right\}$, \\
              $\begin{aligned}
  B&=1-\dfrac{13}{4x+12}\\
  &=\dfrac{1(4x+12)}{4x+12}-\dfrac{13}{4x+12}\\
              &=\dfrac{4x+12-13}{4x+12}\\
              &=\dfrac{4x-1}{4x+12}
              \end{aligned}$
            \end{enumerate}
\end{Solution}
\begin{Indice}
	Déterminer les valeurs interdites de cette expression, revient à déterminer les valeurs qui annulent 
  le dénominateur, puisque la division par $0$ n'existe pas.\\
\end{Indice}
\begin{Reponse}
    Pour $x\in \mathbb{R}^*$,\\
              $\begin{aligned}
              4x+\dfrac{6}{x}&=\dfrac{4x^2+6}{x}
             \end{aligned}$
         
      Pour $x\in \mathbb{R}\smallsetminus\left\{-3\right\}$, \\
              $\begin{aligned}
  1-\dfrac{13}{4x+12}&=\dfrac{4x-1}{4x+12}
              \end{aligned}$

\end{Reponse}